台電：去年虧損因全球燃料成本飆漲 非因再生能源躉購
2023-03-07
https://udn.com/news/story/7238/7014475
外界認為台電虧損是因為執行再生能源躉購制度，台電今（7）日說明，台電去年虧損是因為國際燃料價格暴漲，去年燃料成本大幅增加超過3000億元，較2021年燃料成本幾乎翻倍，致使台電從2021年盈餘224億元轉為2022年虧損2675億元。執行再生能源躉購制度，並非造成台電虧損原因。 台電表示，國際燃料價格飆漲，以煤來說，2020年至2021年歷史低點平均每噸約50美元，至去年9月創下每噸約450美元，為低點價位的9倍。以天然氣來說，2020年4月的歷史低點平均每單位（MMBtu）為2美元，至去年8月創下70美元歷史新高，為低點價位的35倍。 台電進一步說明，類似因國際燃料價格大漲致電業虧損，台電並非特例，包括法國、日本與南韓等國也有類似狀況。法國國營EDF電力公司2022會計年度預估虧損換算超過新台幣4千億元，南韓的國營韓國電力公司去年預估虧損換算超過台幣7千億，日本東京電力公司去年預估虧損換算超過新台幣1千億元。顯見這波國際燃料價格漲勢衝擊電業營運，已是全球性現象。 台電補充，再生能源躉購制度是世界各國推動綠能發展普遍使用的機制，並非台灣所獨有，部分意見主張再生能源躉購制度造成台電虧損也不是事實，無論跨國或跨期的比較都說明燃料成本暴漲才是虧損原因。 台電強調，國際電業營運受燃料價格暴漲衝擊，各國採取多元手段因應，包括由政府挹注資源，如直接補貼電業或增資等方案。如日本東京電力公司的售電子公司東電EP出現嚴重虧損，控股母公司迄今已兩度進行增資。在德國，德國政府也針對輸電系統營運商補貼超過百億歐元。台電在穩定供電的同時，會積極採取各種手段因應燃料成本暴漲，也希望社會各界共同支持台電的永續經營。 台電 再生能源